The Second Crusade 第二次十字军/Conrad III’s Legacy 康拉德三世的遗产

康拉德与路易七世第一次在尼西亚附近相遇，决定一同继续前进。在尼西亚和士麦那（Smyrna，今伊兹密尔（Izmir））之间沿海的的Esseron 【没查到是哪儿……】，据说康拉德和巴巴罗萨在11月11日见过奥多之后拒绝了路易七世提出的要求斯陶芬家族归还斯陶夫（Stauf）和埃斯林根（Esslingen）归还给圣德尼斯教区管辖的要求。【原文：Conrad and Frederick allegedly rejected sometime after 11 November Odo’s entreaty, relayed by Louis, that the Staufer return Stauf and Esslingen to St. Denis. 这段我不知道是我理解错了还是什么意思，但是我看了地图寻思埃斯林根不是离法国挺远的吗，为什么也能和圣德尼斯扯上关系啊……】康拉德在以佛所（Ephesus，今Efes）庆祝了圣诞节，但他在那里病倒了。拜占庭皇帝曼努埃尔和他的妻子，即康拉德的养女伊琳娜前去探望他。曼努埃尔和伊琳娜将生病的康拉德以及他的随行人员，很可能也包括巴巴罗萨一同用船运送到君士坦丁堡接受治疗，这时路易七世只能独自上路了。他们在皇帝的宫廷一直带到了1148年的3月7日，然后乘坐拜占庭提供的船只前往圣地。在出发前，曼努埃尔向康拉德提供了经费用以征召新的军队；他们约定在康拉德归来后一同联手进攻西西里的国王罗杰二世。康拉德与巴塞尔主教、巴巴罗萨、奥地利侯爵亨利（Henry Jasomirgott）还有韦尔夫六世一同在复活节之前（4月11日）抵达了阿卡，之后造访了耶路撒冷。正是在这次访问中，巴巴罗萨对医院骑士团在耶路撒冷的慈善活动印象深刻。6月24日，德意志、法兰西和圣地的领袖在阿卡附近的帕尔马雷亚（Palmarea）召开会议，决定进攻大马士革。参加会议的有康拉德、弗赖辛的奥托、巴巴罗萨、奥地利侯爵亨利、韦尔夫六世、路易七世、耶路撒冷国王鲍德温三世还有他的母亲梅丽桑德王后。对大马士革的短暂围攻从7月24日持续到28日，据蒙斯的吉尔伯特（Gilbert of Mons）在50年后记载道，巴巴罗萨“据说在大马士革城前表现出了冠绝他人的勇武。”9月8日，康拉德从阿卡乘船起航回到拜占庭帝国。
奥地利侯爵亨利在康拉德回到君士坦丁堡后去了曼努埃尔的侄女塞奥多拉为妻，他们的婚姻使得巴本堡和拜占庭成为反对匈牙利的同盟。在巴巴罗萨出发回国之前，他和康拉德在所谓的《塞萨洛尼卡》条约中承诺会在1148年的冬天与曼努埃尔联手进攻西西里的罗杰二世。康拉德派巴巴罗萨“先一步回国，去调查帝国内部的状况”。他途径保加利亚和匈牙利，于1149年4月回到德意志地区，他绞死了几位当他们不在国内时趁机兴风作浪的官员。康拉德在希腊多呆了一段时间休养身体，之后他沿达尔马提亚海岸航线，来到帝国在伊斯特利亚岛南部的普拉（Pula，今克罗地亚普拉。）5月29日至6月1日，他到达雷根斯堡，在那里举办了一场盛大的集会。8月21日，巴巴罗萨和他的叔叔在法兰克福进行第二次十字军东征回归后的第一次会面。
巴巴罗萨从第二次十字军的惨败中认识到了要精心做好战前准备的必要性。从康拉德在施派尔接过十字架宣布加入十字军东征（1146年12月28日）到他从雷根斯堡出发（1147年5月末）只有5个月时间，但腓特烈在后来于1189年出发开展他精心准备的第三次十字军东征前，花了近一年的时间来安排外交与后勤工作。

Conrad III’s Legacy 康拉德三世的遗产
第二次十字军东征带来了一系列在巴巴罗萨在1152年登基后所面临的问题：将巴伐利亚归还给狮子亨利；与拜占庭、西西里的诺曼人、教廷、匈牙利还有罗马城邦之间错综复杂的关系，以及德意志国王在罗马加冕的皇权问题。在大多数方面，巴巴罗萨延续了他叔叔的政策，只是他所倚仗的是韦尔夫家族而不是巴本堡和苏尔茨巴赫家族，所以这也意味着他与曼努埃尔一世的同盟破裂了，因为后者与康拉德之间的盟友关系正是通过与国王的养女，苏尔茨巴赫的贝莎的婚姻，还有曼努埃尔一世的侄女塞奥多拉与奥地利侯爵亨利之间的婚姻建立的。 更重要的是，虽然不论是神圣罗马帝国还是拜占庭帝国都反对诺曼人控制意大利南部以及西西里地区，但腓特烈最终发现诺曼人似乎更愿意在阿普利亚地区接受希腊人重新建立政权。1185年巴巴罗萨之子亨利六世与西西里的罗杰的遗腹女康斯坦斯的婚事更是将拜占庭与神圣罗马帝国的冲突推向了高潮。
作为罗马人的皇帝，德意志国王声称自己是整个意大利半岛的领主，而希腊人的君主也从来没有放弃收复拜占庭在意大利南部失地的希望。1149年初在塞萨洛尼卡，曼努埃尔提醒过康拉德，他先前曾承诺将意大利（Italia）作为伊琳娜的嫁妆。 当然这个意大利（Italia）值得肯定不是整个意大利半岛，而仅仅指西西里的诺曼人征服之前拜占庭在意大利南部的领地——拜占庭帝国在1071年失去了其在意大利的最后一个据点巴里（Bari）。到了1149年秋，罗马得到了一个谣言，声称康拉德与曼努埃尔结成了一个意图对教宗不利的联盟，因为教宗是强烈反对希腊人重新进入意大利地区的。斯塔沃洛的维巴尔德为了安抚教宗尤金三世，据说提出了一个计划：即让一个拜占庭公主嫁给康拉德的儿子小亨利，然后将先前苏尔茨巴赫的贝莎带去的嫁妆作为她的嫁妆再归还给神圣罗马帝国。 然而，在康拉德滞留在拜占庭帝国期间时，他很可能就已经为自己的儿子安排了一桩和拜占庭相关的婚姻，不过这个交换嫁妆的想法还是有可能的，因为康拉德在自己儿子死后也有意向为自己寻找一个希腊人妻子，而作为塞萨洛尼卡条约的参与者，巴巴罗萨也有为自己找个妻子的意愿。康拉德回到德意志地区后，由于身体原因还有与韦尔夫六世的冲突，使得德意志无法加入对罗杰的战役，但巴巴罗萨在1153年还是向曼努埃尔保证，遵循他叔叔在一年前的遗愿，他不会背弃这一同盟。很遗憾的是这整个计划从根本上是不现实的，因为不论是拜占庭帝国还是神圣罗马帝国，在驱逐诺曼人之后，都不可能坐视另一方占据意大利南部地区。
除了领土利益的分歧之外，两位君主都声称自己是罗马帝国的继承者，这也是双方矛盾的根源。例如，康拉德在1142年2月12日写给曼努埃尔的父亲约翰二世（John II Komnenos）的信中仅称对方为君士坦丁堡的皇帝，他是这样阐述他们之间的关系的：“我们的祖先——罗马人的帝王们与你们的前辈——希腊人的国王之间建立了友谊、荣誉与辉煌，所以我也要这么做……所有人都知道，你所谓的新罗马是，也永远只能是罗马共和国的女儿。” 康拉德在信中称自己为“罗马人的皇帝（romanorum imperator augustus）”，而约翰二世则自称为“生于紫色寝宫的，高尚、英勇的科穆宁，罗马人的皇帝，”而仅仅用国王的身份称呼康拉德。【我寻思康拉德你也别装了，你连个神罗皇帝都不是，你有本事去罗马加冕啊，草。】由于康拉德是自962年奥托大帝以来第一个从来没有被加冕为皇帝的德意志国王，他自称自己为皇帝就意味着把自己独立于教宗之外，不通过教宗就获得了皇权，而腓特烈于1157年在贝桑松（Besançon）也正打算这么做。
因此，使用特定的君主头衔或是帝国的成为，不仅涉及礼节问题，也引起了对皇权还有教宗权利之间关系的质疑。在叙任权冲突（Investiture Conflict）之前，东法兰克的国王通常仅在他们的宪章中被成为国王（Rex）而没有任何涉及民族的修饰语。萨利安家族的国王偶尔会自称自己为罗马人的国王（Romanorum rex），但这直到1106至1111年之间，也就是亨利五世登基至加冕期间，才成为德意志国王的标准称谓。这个称谓表明国王是指定的皇帝，是对教宗格里高利七世从1074年开始讲亨利四世定为“德意志国王（Rex Teutonicorum）”做法的回应，这种命名方式使得德意志人的国王与欧洲的其他君主位列同一个级别。不管是英诺森二世，还是对立教宗安纳克勒图二世（Anacletus II）都在1130年的教宗选举后将洛塔尔称为罗马人的国王（Romanorum rex），此后这个头衔便成为了一个德意志国王在罗马加冕之前的标准身份。亨利四世仅仅在1105年致信教宗巴斯加二世的信中使用过一次“德意志王国（regnum Teutonicum）”一词，他在信中区分了德意志王国与意大利王国，但这一术语到了《沃尔姆斯条约》中才成为正式列入，区分了君主在这两个王国中的选举权以及任命主教的权利。拉丁文中的regnum与imperium就和德语中的Reich一词一样，既可以指代德意志王国也可以指代整个神圣罗马帝国，既可以指实际的领土，也可以指君主的抽象权利。
